好快所有人都習慣結婚唔擺酒

終於可以廢除一種陋習

要結婚就襯呢一年結蜜月旅行無得去 酒唔洗擺

其實都幾好 終於唔洗比錢酒店賺

無對象呀
無朋友既人真係千載難逢既時機
愛在溫疫漫延時
浪漫 有愛 一世難忘
未開始就以命相依
生死相共

每次有大疫症，就係人類歷史既轉捩點

有得賺就唔會唔擺

其實擺酒識玩識擺會賺錢/平手( cover 影相化妝啲錢)，賺親戚金器，大利是

有冇攻略？

得華人賤種文化先將賺錢擺係自己婚禮第一位，講到搞結婚係擺自己上枱用黎搵錢，第時冇錢果時駛唔駛離婚再結過去cap水，自己婚禮都只係生命中既一盤生意

岩呀影下婚紗相咪算9數，擺酒真係玩自己兼玩朋友

我想問wedding planner, 婚禮司儀收曬皮未

毒撚無朋友

真
慳返幾十萬攞嚟買樓好過

真係會去咩

今年結婚最正 好多野可以唔做 一句疫情限聚令不了

唔熟既話咪去下，封利是識做啦

一定要擺酒店，因為會有人唔知價封1200.1500但要用最平嘅菜式，要包紅酒白酒啤酒任飲，圍數要多，問佢可唔可以一個侍應負責兩才枱(比少封利是)，廚房唔洗比利是，封二封比二個經理就夠

化妝影相搵一條龍，唔好要2p1v，1p1v就夠，睇下你介唔介意化妝會樣衰，其實你個樣唔靚點化都唔靚

過大禮唔好買安x海x，x哥海x呢啲package，搵尻笨柒，自己買$300嘅基本套裝，海味自己上網搵有邊六，八樣，叫熟人買

禮金基本外母好嘅話，多數100%，120%買返金比你，對個女好嘅，仲會買多幾件，所以幾多萬都無所謂，有機會會回禮金(幾萬左右)

花車租一架加28座，簡package 唔洗加太多ot，出門唔好用酒店，慳幾千

開門利是無得慳，如果唔係比姐妹玩死同黑面

餅咭嫁女餅都無得慳，不過有得傾嫁女餅買少啲，影下相就算，呢到一萬左右

律師証婚酒店送，剩喺比550$政府

婚紗禮服有啲酒店送(當然唔會靚)

婚紗相酒店有啲都會送，唔想用就上carousell 搵攝影師.3000影二個小時，相簿用Photobook app 200$ 攪掂

帖基本上酒店送，任你印，唔值錢的

金器多親戚就和味

邀請個請 你諗多左

擺酒賺錢師

擺到咁，何必呢

結過幾多次

賺錢師

哩啲習俗早啲冇左仲好
收人帖先最慘，唔去又要俾人情

水位一早俾酒店酒樓食晒啦

同意

CLS

講得咁détail
睇黎巴打都有好多擺酒經驗
如果你請我飲 我實話下次請我實到

你應該咁諗
平時俾人請，俾多咁多次人情
如果你唔擺返，唔R返次人情
咁咪好蝕？

除左班濕鳩港女其實呢一代仲有冇人真係想擺酒

你未來老婆一定講一世

港女會叫春，唔肯過你
（勿對號入座）

一浸華人賤種味出曬黎

其實傳統請客係請埋個客
支那鄉村仲有啲流水宴
同鄉入去坐低就有得食
連邊個結婚都未必知

人情嘅野只係熟嘅祝福新人先俾
唔俾真係道理

結個婚用啲垃圾禮節昆鳩人錢
仲要九成俾返酒店同攝影化妝
自己袋得一成
咁撚on9你都講得出口

其實唔拜酒仲好啦
拜黎其實為d咩

完全同意係一種陋習
只係啲商家佬搵藉口賺你一筆

係囉 咁撚辛苦話做本地staycation係被迫
咁就連婚宴都咪撚做

根本連求婚都好過時，唔性別平等

跟住演變晒一定要比人情
新人口講請嘅全部最親嘅人 唔介意d 人情
但都冇人會唔比啦
d 錢咪去晒酒店 新人做一日show

擺酒真係好戇鳩, 但女方堅持要做一日公主

身邊friend嘅意向都係唔擺

唔係咁多人有好多親戚朋友

我諗應該得香港人計到咁盡

支那人都未必會當一盤生意咁

香港人唔夠厚面皮拒絕
比我一定唔撚去

人地請你咪推囉

有舊同事上年已經問定11月請飲, 而家可以省返筆

請飲請飲，其實係guests請對新人飲

四個字，勞民傷（人地）財

支持

其實原本Y世代開始
都慢慢唔中意大搞
壓力太大
自己私下去個旅行仲好

唔知有冇女權西肯自己求婚架呢

我係女都討厭擺酒
勁煩 又累
個日仲要扮晒野同d名都唔知的人social
做show咁 有乜意義

唔鐘意擺酒
但係依家連旅行結婚都冇

班女人話唔想擺，俾四大長老逼， 但係當晚最開心就係佢

識人冇得擺酒照叫人比人情
面皮厚到

Cheap精！過大禮我當你精打細算OK,擺酒花車出門嗰d老婆朋友都怨你一世啦，唔好擺好過

老實講我覺得「擺酒」係需要，始終有人結婚都想大家親朋戚友聚吓，但唔係華人社會嗰種幾廿種儀式嘅擺酒，結到好似拜神咁。外國大家可以跳下舞，場面幾溫馨又有愛。

好撚核突
仲話多親戚就和味
即係要多人睇你表演窮酸啫
結到咁真係唔搞好過

又貴 又麻煩 專比商家佬搵笨柒
屋企有錢SUPPORT 吓咪擺囉
如果唔係真係咪搞 兩老想搞叫佢資助7成就諗諗囉

唔明點解結婚一定要擺酒
又貴又唔值
蜜月都可以理解

希望個武漢肺炎
對香港有追少少正面影響
改變下d服務業人士嘅工作態度

之前連登先話唔跟傳統懶係型

結緍賺錢既死全家

又唔使咁毒嘛

有啲人有錢賺

好事來

祝你下次結過，長賺長有

格硬請堆人黎，但一半都唔熟既

呢篇野要save底 警世文

多數擺酒都係4大長老要求(尤其係女家)

仲要俾幾舊水你面左左

擺酒係賺錢個喎
樓主以為會洗凸係因為你廢 你朋友廢 你親戚廢

好耐冇被人紅色炸彈了

有得賺都大把野煩
講真親戚要做禮卜送金既你擺唔擺酒都照送

我係女
但我真係好憎擺酒勁反感
要我擺我絕對開心唔到去邊
好想簽個字兩家人食餐簡單飯就算

係有啲女人想做公主做主角
我諗下都煩結婚相都唔想影

其實唔係幾明d女仔點解係酒樓擺酒都覺得自己係公主
結婚相我想影既 我覺得都值得影 趁大家後生 可以影到好靚
但擺酒真係極度無謂 影d大合照又唔係靚

因為全晚換衫，焦點係佢身上

我簽完紙影多個幾兩個鐘相都攰到想死
我老公又唔識笑
如果要影全日外景果啲應該會貼錢買難受咁樣

真係熟既朋友自然會約出黎食飯

我成日覺得呢d好毛管凍

打盡人情牌，有啲連你另一半叫咩名都唔知
錢就商家佬賺，錢就賓客出
成日用傳統去勒索

真
襯依家結就最好
慳返D錢好過

去酒樓擺同去酒店擺又真係差好遠既
窮撚想避免尷尬就快啲去簽紙算把啦

冇可能
啲港女要show off點會唔擺

講真擺酒真係可有可無
搵到個都覺得唔洗擺酒既女朋友娶得過

廢唔廢唔知
但你對眼就廢廢地，我幾時話我洗凸？

本來今年都係紅鸞星動，好多人結婚

其實都係因為窮姐屌你個閪
有錢嘅話我夠想dum返百幾萬淨係買隻戒指氹自己未來老婆啦
但係香港乜春都咁貴人工又低仲要洗幾十萬落個婚禮度話就話記成世，不過我記住我一晚冇撚左幾十萬應該可以記到下世

根本就係同酒店一齊劏親朋好友

搵水魚 講到天經地道

咁好賺祝佢長做長有啦

本身都無諗住擺
而家仲多個藉口同人講話唔擺
有fd postpone 左幾次都灰9左，由得佢算

老實講句，小弟仲細但係真係唔明啲人點擺幾十圍
計盡真係friend嘅兩三圍，親戚四五圍，同事真係會泥嘅可能頂盡幾圍
計埋條女x2都係廿幾圍？

如果比500 佢賺唔賺到你先??

你未計四大長老既廣大好友呢
根本成場婚禮都係for四大長老架咋嘛
你估係for你自己？

冇咩可能，我90 後，身邊結婚個個都擺
個個都有生仔/plan緊
連登係世界小眾黎🤣

明明佢請飲，但其實係自己俾去食餐唔值呢個價既飯

感謝黨

yrp

結婚, 簽完紙兩家人食個飯咪算鳩數, 搞大龍鳳真心弱智

浪費金錢嘅陋習

True 自膠返
老閪唔媾港女算
好采我兩老又冇乜朋友父系啲親戚都斷左一半少咁好多人

緊係移民啦，仲買？

其實想問去教堂觀禮，靜係觀禮，人地無搞食野個d
其實係洗唔洗比人情

呢個真
個陣我擺酒係限制只能最多比100蚊人情

不嬲覺得擺酒無謂

搞一大輪 賺過幾皮野 做埋啲寒酸野比人唱一世 值咩？

好彩無乜朋友，舊同學都唔知我搬咗去邊，想寄紅色炸彈比我都寄唔到，淨係平時喺街見到佢地傾開先知佢地結咗婚

c打你地請食飯都係酒樓食？我都plan左年尾註冊，煩緊搵攝影師化妝個d

真阿 明明擺酒就係邀請親朋好友見証結婚
係社會上確立一段關係
結果變左要賺錢同補貼渡蜜月之類既支出
難免有啲嘔心

今年結婚最撚正，少好多野煩

其實唔想擺既人係嫌煩/唔想做小丑/唔想social,冇 乜邊個係怕蝕錢唔擺

最好自拍埋結婚相
反正果班婚攝都係鳩影

其實簡單搞個lunch party
請最親個班親朋戚友食個飯已經夠

俾500 背後唱番你10年
不如唔好去

排除晒果啲想做一晚公主既女 好多都係女家老母話想個女嫁得好好睇睇喎
幾十萬搞埋啲濕鳩野 雖然人情可以回本甚至有賺 但搞咁撚多野黎托咩
搵熟既朋友請佢地食餐飯 感受佢地既祝福已經夠晒

4人一張枱

窮係一個問題 大家意見上又係一個問題
就算俾我有錢 我寧靜用一億買隻戒指俾另一半都唔想搞
做成晚馬騮戲都唔知為乜

業界良心
巴打幾時再請飲
想去

同意
fd底嘅得閒一齊食餐飯咪算
擺咩鬼酒呢啲老人家玩意

我同男朋友都唔鍾意做樣
我哋兩個都冇咩朋友
所以兄弟姊妹可免
剩係想同屋企人一齊，行禮算

見得太多女仔fd post big day嘅相同片
好多時都係女主角以為自己係公主自high
但男主角就攰到仆街影相嗰陣連樣都變埋
我唔想男朋友咁辛苦

支持！

我冇咩好想請既朋友
但男朋友就好多咁

最好廢除埋人情同禮金，跟本就係攞正牌打劫

都真係唔明包左酒樓成晚生意點解仲要幾萬銀一圍
我就唔信間間都晚晚坐爆 枱枱都叫8道菜

我寧願用擺酒嗰筆錢用哂嚟旅行結婚同影婚紗相
請一大班唔識唔熟嘅人做大龍鳳真係好on9

兩邊老豆老母會幫你搞掂

其實唔洗
但有啲人會照俾

係好事黎
d女人成日比"一世人一次"束縛住
屌咁破處又唔見佢大排筳席

之前係度見過話溶晒親戚啲金夠兩個人去歐遊

我老公結之前佢個fd問佢做咩唔擺酒
有錢賺

佢話呢啲錢賺唔起

真，我咩都唔搞
開頭我媽話好既簡單啲
臨尾幾日先話想熱鬧，叫晒啲親戚黎我屋企食晏再出門
算啦佢鍾意點就點

我係今年擺，好q開心，大條道理唔使請咁多人

到時啲酒樓冇生意又賴鳩社運

真
我老公行禮後影多個幾鐘都已經冇晒表情
佢事前同我講最多預影半個鐘

即場拆人情

旅行可以後補啦
酒就唔駛再擺

唔少朋友都賺１０萬以上

當然人地親友 同事多

睇你識啲咩人
隨時一個親戚俾十萬你都fatfat

一個親戚帶成家黎飲俾一千你都吹佢唔脹

上年我結。我都唔想擺酒。2老堅持。最尾連人情都唔收

我老豆老母結婚都冇大搞，都係請熟人食飯，而家先發現佢地行得好前
其實係當年太窮冇錢擺酒

上次朋友限聚令照擺酒, 叫酒店打包哂d 野食比d 賓客take away
比成千蚊人情無問題, 但招呼真係好不周, 無free flow 酒水, 又無得同d 同學朋友坐低聚舊, 影張相就要拎包外賣走, 前後留左都無15分鐘, 成件事好撚on9

我以後結婚，都係去教堂行個禮就算

結多幾次咪半山都買到？

既然都被逼要擺, 當日開心都好過唔開心啦...
利申: 擺酒改期去出年, 想擺唔成

真係冇咩打算第時結婚擺酒
特別係中式夜晚嗰類
完全係為咗做show
啲老人家就開心
自己同伴侶搞到一腳踢

不如簽張紙
然後搞啲cocktail party 大家開心下就算

我爸媽都係
近40年前
淨係同熟人親戚食飯，兩三圍最多

其實正正就係因為大家唔想擺 個個後生都寧願去度蜜月都唔會請埋啲三唔識七嘅人食飯
又要洗錢又要辛苦 咁不如賺一筆條氣都順啲

最慘就係啲親戚好多根本一句都冇 又要懶關心你 好尷尬

本身無聯絡驚西咩

呢啲緊係叫佢闔府統請然後做500比佢

我啲親戚算熟
所以都合理既
只係我本身打算下晝簽紙+夜晚食餐飯就算
結果又搞左我成日

好明顯係Wedding planner啦

你叫我結婚擺酒最驚嘅唔係要洗錢
最驚嘅係無朋友唔知請咩人嚟

你老豆老母有朋友就得

日本嘅話有啲係係同四大長老靜靜地食餐飯
都有啲樂似搞party咁
點都樂過行禮+拜酒啦
成日都冇得抖

係讚一世

如果俾人問去唔去飲係咪得3個選擇
(A) 拒絕，佢唔俾帖你
(B) 接受，但唔去 照跌錢
(C) 接受，去食垃圾仲要跌錢

想問有冇人做到(A) 咁係咪就可以唔洗俾人情

賺錢又屌，蝕錢又屌
梗係開開心心賺住黎畀人屌

仲有d咩過大禮比禮金，呢d 勞民傷財濕鳩野一早就合該收皮

依個真
最好永遠都係咁

真 我年年都結一次已經退左休

呢個真，交心朋友唔多嘅話要擺酒真係慘過死

同男朋友都唔想擺，本身想過幾年旅行結婚算，但探咗老母口風話想擺，仲話預佢屋企+朋友兩圍 心諗你老味我就算真係請哂啲朋友嚟都唔知有無兩圍

我都係咁
老婆多fd 過我好多

又détail又巴黎又

睇黎巴打響法國返黎無耐

唔洗比錢做一場馬騮戲娛樂人地

2020嘛
好中意夾啲靚日子結婚

內向撚仲慘 平時都習慣低調
無啦啦逼你搞場大龍鳳做全場焦點

Cheap到

咪係 啲人暗啞底又彈呢樣個樣
擺成點都有得講架啦

認真問，結婚做兄弟姊妹嘅有幾多係真心想做？

電影就有，現實？
算L數啦

其實都唔係
因為疫情
啲條例朝令夕改
令人無所適從

A-C都試過
A) 真係唔得閒，但又不太熟
B) 真係唔得閒，但熟

咁唔駛去啦 500都慳番

以前都試過去食呢啲流水宴
擺一百圍每張枱都兩三轉
班廚喺空地係咁煮冇停手
我連新郎新娘都見唔到

其實連登既絲打有無人係恨嫁而又無男友😵
求期搵個伴將就下咪算 我33

我又幾鐘意食

我以前擺都係賺
其實月份都好重要
中國文化唔係四月，七月做紅事
我記得我結婚時，特意睇晒東九龍區知同日無人結婚，先選個人去自己想要個場到傾

講真酒樓寧願做一場婚宴，都好過做成晚散客結果個時經理俾左個六折我

條女係都要擺
麻q煩

唔明咩心態

BQ 酒店炒散應該冇了

乞丐，成世界貼錢比你埋單仲可以咁厚面皮

笑撚左
好撚高質

試過完全唔熟同事問都唔問比張帖我

我無去無回禮袋埋帖入面十蚊利是

蘋果日報

擺酒根本只係一場戲，毫無意義既花費

你覆我一心諗住潤女權
但Sorry我就係你口中既女權人士
我已經同男朋友講好咗唔求婚唔擺酒
你鍾意繼續被女權害妄想症隨你，我有我繼續walk the talk

威 疊馬 英雄主義

我聽過有人結婚成個office熟唔熟照派帖
然後某個同事一野丟左張帖落垃圾桶

冇女/仔就冇女/仔啦
支那狗先叫對象

阿媽永遠話冇所謂然後你俾得少又嫌少

是旦啦

講得呢句都知你無女

有一邊多都話
我地兩邊都少
連埋親戚應該四五圍左右

我去返最差婚宴係clubone 馬灣lunch 自助餐
屌要出去爭野食 仲要食垃圾
新人一定有賺

大概有d咩食？
呢排睇緊d package 望到d lunch buffet menu都慘不忍睹
仲要收我400-500位 都係d cheap野
三文治都有

哇
香港人真係乜都計錢

每圍四人

唔熟既一概扮收唔到
前提係佢寄黎

明明好多時都係女人話要結婚
日日就比說話條仔聽
要條仔求婚
你咁想結婚唔去求婚

緊係啦, 佢成日一張枱邊度做到一萬蚊生意

咁就可以屈人質素賺人錢?
人地係人情上要黎, 結到你咁賤種背後大把人笑笑口咒你

唔俾人叫鴻圖窩麺之類都唔寫好打有限

都係cheap野
意粉 串粉 沙律 個啲
仲要遲refill
你見圖 勁多人圍住個拎野食地方

單身好過嫁d死毒撚

原本想趁兩個人去旅行個陣靜靜雞結左佢算
唔洗煩 點知今年無得去旅行
留係香港 四大長老又唔比我地就咁簽紙算
焗住要擺酒 已經尊登搵間最多擺廿圍既酒店
等佢地唔好諗住大搞 請埋一大堆我地都叫唔出名既親戚朋友 唔想自己結婚都要見到堆三唔識七既人好似做show咁
想最簡單算 但點知plan落都係發覺好多野煩

份人毒 就算無疫情 結婚都無諗過擺酒 朋友又小 人多d都怯場 擺酒真係搞鳩自己

利申: 3X A0 應該一世都無機會諗呢個問題

擺得咁核突
成個畫面好肉酸

有無巴打有旅行結婚經驗分享下

個「幫」字都係，明明收錢做野，又話「幫」你。

串燒好似羊屎

有D人都係會最後要補擺 但都係有分別既 D錢分開洗

我都係諗住去教堂行禮
外國d教堂好靚

龍蝦伊麵

其實只要結左婚擺過酒既都會識講上面既野
差在你去唔去實行姐

利申 已婚

我 我同事有請我去飲
雖然成日有傾計 但唔算熟
所以我冇去 佢都好好 冇迫我
我都冇俾人情

睇都覺得煩
旅行結婚簽紙 返到香港同親戚食飯算

點解D人咁FOCUS係擺油會賺錢

你淨係花時間去搞結婚依場show 已經哂左好多時間

真係當TIME COST唔係COST

係
就算乜都唔搞到最後都係好煩

有小學同學前年擺
厚面皮到係咁派俾D 唔熟朋友同事
結果佢地俾100蚊人情

直接簽紙算9數啦

俾100咪算

七叔

有冇去食返餐先

好波

大部分人咁諗
可惜 另一半.4大長老.親戚.....一人一句就夠你受

你質疑呢句都知你冇女

有人嫌棄
但又有人真係好想來，「一定要請我」
如果熟既，我都會講「一定要請我」既

其實仲有好多人俾＄500一位
＄6000up 一圍真係請一個蝕一個
咁當然出500 嗰個都係食一餐蝕一餐

結論，得酒店酒樓賺晒

潤女權都係潤言行不一嘅女權西
你唔畀我係藍女絲但睇唔過眼言行不一嘅女權西？
憑一句就屈鳩我女權被害妄想症（幫你correct埋syntax）
連登仔唔少人仇女權當然有問題，不過feminist如你都唔見得幾友善
如果人地有女權被害妄想症，你恐怕都有被誤解妄想症
你言行如一就咪鬼對號入座啦
你自己walk the talk 但唔能夠否認大把女濫用女權之名，有利可圖就口口聲聲女權，講到追男仔／求婚等等都係被stereotype影響唔撚會做

首先你要做到人哋請你去飲你唔去

依家酒店好多都要12000一圍

有D人好撚厚面皮

唔熟都會照請

錢都比左既時候 唔通唔享受咩

到呢班所謂長老死晒，後生就唔會擺酒架啦，大多數新人係被迫擺酒

你以為，年輕時點畀人對待，老咗就會點對下一代

說話又唔係咁講啊
中式呢啲婚禮咁撚老土
又悶食啲嘢又鳩
我諗無乜邊對年青人真係會享受中式呢類婚禮
九成都係長輩壓力
反正又唔enjoy咁緊係賺返啲錢補吓數

起碼我唔會要我仔女咁做嘅

其實冇咩所謂
可能最多短短地去4日日本就夠

tvb光頭bob係咪冇哂job
呢幾個月點交租

證明d咩風水揀個好日子係on9至極
計唔計到連擺都無得擺呀

香港影pre wedding其實大約幾錢本身想去外國影 依家收得皮

Studio應該都係萬零蚊？

熟嘅去行禮咪算，去飲不如自己約埋食飯仲開心

上一代好撚要面, 但又唔撚知醜, 其實跟本無人想去, 要擺就唔好撚收禮金人情就好撚夠面子喇啦

太悔氣既說話講黎無意思

唔係悔氣呀係事實, 單身起碼有自由
拖住條毒撚又悶又做唔到花樽做乜

點樣知無人同你同日結婚

邀請你

本身就無諗住擺, 我依一代就係要廢哂屋企人啲垃圾傳統
唔會整神主櫃唔會裝香etc.

會暖d 囉，大家斬有體溫唔會咁凍

清明，重陽，死節前一星期通常都無人結婚，再去酒樓，酒店確認

我係女仔但完全唔想擺酒, 想旅行結婚就算最多返嚟同兩家屋企人食餐飯盲算
自己性格又毒圈子又細, 諗起擺酒都打冷震
基本上只係會想影結婚相, 度蜜月, 其他都完全唔想搞, 有咁簡單得咁簡單就最好
好彩我屋企人都唔想擺酒搞咁多野, 支持我旅行結婚

加多張被好過，要比你個油頭毒撚抽水

人地結婚 關我撚事

今年真係結婚好年, 唔洗請D 仆街遠親人情封果5舊

其實香港係咪無得搞西式婚禮
即係朝早行完禮 下晝或者夜晚wedding party
好似搞嚟搞去都係擺酒一圍圍

個個女人都話自己第時係好奶奶，會對新抱好好架啦

有水抽都好過乾塘，生活開心些許

我頂

今年好似叫雙春兼潤月

你請佢做表演就真

其實擺酒系on9

七八月基本上都無乜人結婚

其實日本人都係咁

其實旅行結婚如果兩個人都ok
要請其他人黎既話仲煩過香港搞

毒係擺唔到酒

好多人都咁搞
Cocktail party都得
唔一定擺酒

咁係好事，寧願旅行結婚

是撚但啦
一年結一次咩

係呢幾個月，之後大把人離開香港，順便喺新地方 honeymoon

推

女家咪收少咗禮金

唔好講吉唔吉利
純粹唔想咁熱嘅時候結婚行禮

禮金係男家俾
擺唔擺酒都可以收咁多

人情係會少左既，但相對黎講又煩少好多野

唔會啦 好多傻閪延期延期再延期都死都要搞

最普通食餐飯 律師證婚
一卡靚色鑽戒
一對對戒
普通結婚要預幾錢

又唔使咁功利 正常人緣嘅通常都唔會蝕係真
下下都話唔想擺酒浪費錢嘅應該人緣唔好 唔想做大龍鳳先係主要原因

最重要係請咩人請朋友同學都搞得成 如果四大長老死都要請得多朋友就算9數 一班耆英

計番個時間成本，賺到既錢分分鐘小過番工

食餐飯幾多人，係邊食？

一卡靚色鑽戒我唔知幾錢
一對對戒5000-10000都正常價
搵律師二三千左右
但要再搵個場？

純旅行簽紙啦
返嚟香港補食飯算啦

只要簽字係兩個人only一切就簡單
一有其他人involved就煩

無錯，毒撚想簡簡單單就算

不過啲阿媽通常一開始話冇所謂
臨尾又會發功

諗起5000蚊做國家主席

或者可以婚姻注冊處簽字
再去酒店包間房兩三圍食飯
咁call律師都慳返

dinner真係有人俾$500?
我自己擺酒一封500都無收過
好難想像你會話好多人俾500
咁結論當然係餐廳賺 但正路淨計酒席都唔會蝕超多

利申 成本一圍好似13k 非高檔五星

好有心機打

完全唔知點解要擺酒比錢酒店酒樓賺

好多轉左做job agent

我阿媽請返黎既師奶朋友

叻叻

我係去註冊處簽
不過未食到飯

好多時都係老人家想擺

我外父外母原先同我講話唔洗擺, 佢地當年擺又累又乜又物..
我老婆就私底下同我講 "佢地口講係咁架咋, 我諗都係擺好d, 做得好好睇睇..其實佢地想擺既..乜乜柒柒"

你話你信邊個啦..

梗係信外父外母，有晒免死金牌仲擺乜鳩，跟本你老婆自己想擺

其實係屋企用fb直播, 各自係屋企食飯未一鳩樣

我一直都咁認為..最離譜係以下..
鞋買咩Jimmy choo 15k
租鴻運水晶褂8k
租喜鵲唔記得咩brand婚紗8k
化妝25k

同埋好多好無謂既雜項，特別係balloon hk 既4個30inches 氣球..
估佢唔到要$1.3k 4個...痴撚線

頭都痛果期...

老襯錢易搵

咁佢係應該理解佢爸媽多啲既
加上好多老人家真係口是心非
到時記你一世就唔好

岩岩未睇到
睇埋呢個...你老婆要做公主，又知你會無限泵水
仲唔chur到盡

都係錢黎架麻, 比著你係女想用咁多錢做一日公主定係遲D可以旅行豪洗..

jimmy choo 門市做sale都係3xxx 基本閃閃款
唔知你老婆買咩款要15k

如果唔太FD有心情我會去,封200
冇心情唔去唔會比人情

兩對黎, 一對晚裝一對婚紗..
但我眼中係一對銀白色有閃石同一對純白色得個扣有閃既分別..

咪又係鞋一對, 同其他staccato買果D咪差唔多款..影相出黎都影唔到架啦

我好慳架
化妝幾千蚊（半日）都好肉痛

人地已經俾咗成十幾至幾十萬deposit攞唔返又要話你知咩

想不到缺點

一卡靚色鑽戒五六萬走唔甩

唔熟都請真係搵黎搞

咁佢都可以預十萬內搞掂所有野既

你老婆都幾大花筒
婚紗鞋根本影唔到
其他野又唔貴唔揀 大把人平成一半有多都仲得
巴打本身好有錢？

用視像攪。foodpanda訂晒野食送去各親友屋企

錢就唔多, 係近呢年股市趺, 身家縮晒水..發下晦氣姐
兩個人加埋叫做唔憂柴唔憂米咁囉..

佢平時唔係咁亂洗錢, 我好撚懷疑係佢個仆街姐妹教唆佢..
個姐妹D仆街野係3年前上黎呻過下..

對 擺得貴 又焗人去
擺得平又比人話cheap...

咁慳不如自己化

最後化左四千幾
好靚好滿意就冇肉痛喇
自己化唔到呢個效果

仲有比家用文化 生仔黎養兒防老

通常唔擺酒都要過大禮架喎

靚色無雜質我諗10萬上

佢冇寫呢個項目

我想買咩都會自己俾 下下叫老公俾 想買貴啲都有說話聽

咁又唔係我俾晒，係聯名戶口拎..一人一半咁囉

其實啲太貴嘅item你應該叫佢自己俾返
或者你講到明俾個budget佢，過咗就佢自己俾
一人一半又淨係得佢揀，心理都唔係好平衡

係呀，我同我老公一早傾好咩item邊個俾
婚紗佈置果啲我俾 想整幾靚都得

ching 加油

我化妝同買衫（簡單裙冇著婚紗）都係自己錢
仲有之前果啲整頭、電眼睫毛、修眉
都係自己做既野，梗係自己出返錢

我買婚紗同所有配飾 仲有姐妹裙都係自己比錢
想買靚啲貴啲都得 唔洗有說話聽

以前仲讀緊書嘅時候去朋友（非親戚）個餐
真係俾過500
冇計 學生parttime搵得個幾千蚊
個對新人理解嘅 依家都有聯絡開

對鞋拎黎打卡姐
攝影師有時都會影著果新娘著鞋既post

酒店$12,000一圍算平

咪得嗰一兩張
仲要有啲好明顯睇到係夾硬無野搵野黎影
嗰一兩張相值萬5蚊？

想借個excuse買想買嘅野姐

擺酒根本係做場馬嬲戲俾班你唔一定熟嘅人睇，燒一大疊無謂錢安慰班老嘢然後自己係冇得著......屌你簡單簽張紙咪算囉，多鳩餘

準備12月求婚

直頭婚都唔好結

plan埋生仔咁有大志

條數好正常，已經算貴貴哋

如果要講回本
旅行結婚唔請人冇人情收，淨支出十萬八萬
請人蝕得仲甘
多數仲貴過擺酒

點解係job agent?
兩個行業有咩關係？

係
不過如果真係兩個人去旅行順便簽紙唔請人去就平

其實乜都唔搞都可以貴過擺酒（如冇人俾人情）

乜都唔搞 / 兩條友去旅行一定貴過擺酒啦

擺酒嘅話，去啲乜乜宴會廳或二線酒店

唔使一萬蚊一圍已經好體面

酒席條數一定回到本

其餘攝影、禮金嗰啲數就擺唔擺酒都係咁比

所以話旅行結婚慳到錢只係都市傳說

我就淨係簽紙+同屋企人食飯
本身諗住屋企人幾圍都可能要兩萬埋單
當然佢地會俾禮，但冇刻意計

朋友就只觀禮唔預佢地俾人情

點知結果我地都「有賺」

但如果計埋蜜月、影相、禮金、過大禮之類嘅數
淨支出都十萬八萬
用賺蝕角度，都幾乎一定「蝕」多過普通人家去普通地方擺酒
我會當係洗多少少，煩少好多

*起碼十萬八萬以上

呢個惡習一早要改啦

擺酒最主要係煩
煩得越少越好

對閣下嘅知識，小弟表示尊敬

決定結到婚都唔會擺酒喇

其實擺酒店好難唔蝕
你估個個俾人情夠貼？唔俾番一千都賺唔到
你又未計搵人化妝 影相 兄弟姊妹
又要睇你用幾多架車 俾番水費人
仲有好多野
你話擺盤菜就話賺姐

睇你啲親戚朋友咩質素
有闊佬親戚一個俾過萬禮金你都fat fat

生日會都係人哋幫我搞 為我慶祝啦

咁我結婚咁開心 點解唔係班親朋戚友搞個party幫我慶祝

我都諗住咁
但同屋企人食飯係邊度食?
都係諗住靜係同屋企人食但人數太少，可能得3，4圍，所以唔識拿捏個正規程度
同埋你係教堂行禮?

可以去酒樓bk間房三四圍
我係註冊處行禮

其實好睇你想唔想擺酒
唔唔個個男人都唔想擺，亦唔係個個女人都想擺

我例子係老公想擺多過我，佢話一係唔搞，搞就擺好睇少少既酒店啦
最終我地完全洗突左，洗多左幾皮
但我老公覺得當洗幾皮搞結婚，係好開心既事，亦係好值得既事

如果要慳錢，慳返d無謂backdrop 同candy corner個類
根本就無謂
有最基本野得啦
加舊花加多幾舊擺設又多幾千，整個second backdrop 又幾千
一搞要俾多一兩萬
同張帖，俾多幾千整到天花龍鳳，用擺酒個張得啦
仲有婚紗相影一set夠啦，影夠十set最終都係擺係床下底
仲有個d小心思野，坦白講，你會記住邊條友擺酒送朱古力定寫住一對新人個名既野？
最終你咪又係全部擺埋一邊最尾掉
簡簡單單既點禮得啦
呢度加加埋埋都慳幾萬

最近搞移民，打算賣金器走
最終我地老公講，如果計埋呢堆金器
根本無蝕錢
金器好貴架

幾萬蚊都算好抵
啲人講到搞個婚禮幾十萬all in一舖清

唔會啦～
我四年前擺叫五星酒店，酒席埋單36萬，再加book酒店草地行禮加四萬
加埋其他雜費，再減返人情等等，都係洗突十萬樓下
D人講到完全無人情收，幾十萬一鋪清咁
其實好多野都可以自己控制

我都知係會有人情
但啲人就唔計埋

咁咪搵間靚仔少少中菜廳擺幾圍，當滿足下長老囉
個度都係幾萬蚊

如果係完全唔想招呼長老擺酒，無問題既
兩公婆自己同屋企人傾掂佢
但如果幾萬蚊擺酒（仲要有人情收返）都拎唔出
咁都唔係擺唔擺酒問題，而係不如兩個諗清楚儲多幾年錢至傾結婚

我就係本身唔諗住擺酒，淨係兩家人食飯（二三十人最多）
點知限聚令連餐飯都慳返

好多人都打算呢個時候結婚，可以避左唔洗擺酒

本身上年plan都係諗住咁搞
點知而家仲煩少樣

你估個個咁闊佬咩
等你試過就知

其實係2個人啲事
何必要做場大龍鳳

用擺酒的錢同時間
計劃將來
做D有意義的事
先係正路

前排friend搭friend見過一次面既人無啦啦排埋帖比我
明明冇咩講過野 唔諗住去都要要人情